\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Заключительная контрольная}{10 класс}

\section{Теория}

\libproblem{parshakov2}{1.3.1}
\libproblem{theory}{elstat-capacity}
\task{
    Сформулируйте и докажите теорему Гаусса.
}

\task{
    Расстояние между обкладками плоского конденсатора увеличили в два раза. Во сколько раз изменилась его
    емкость?
}

\task{
    Две концентрические проводящие незаряженные сферы имеют радиусы $R$ и $3R$. На расстоянии $2R$ от
    центра сфер расположен точечный заряд $q$. Какие заряды окажутся на сферах, если их соединить тонкой
    проволокой?
}

\task{
    Почему внутри проводника потенциал постоянен?
}


\section{Математика}

\task{
    Сосуд с жидкостью высотой $h$ расположен на горизонтальной поверхности. Сосуд имеет боковое
    отверстие, из которого вытекает струя. При каком положении отверстия дальность струи будет
    наибольшей?
}


\task{
    Точка $A$ движется равномерно со скоростью $v$ так, что вектор $\pmb v$ все время <<нацелен>> на
    точку $B$, которая в свою очередь движется прямолинейно и равномерно со скоростью $u<v$. В начальный
    момент времени $u\perp v$ и расстояние между точками равно $l$. Через сколько времени точки
    встретятся?
}


\section{Термодинамика}

\libproblem{region}{2012-11-5}
\libproblem{okrug}{2008-10-2}
\libproblem{irodov}{6.33}


\section{Вращение твердого тела}


\libproblem{savchenko}{2.7.12}

\task{
    Каким местом при фехтовании палками нужно ударять их друг о друга, чтобы не чувствовать отдачи? Палку
    держат одной рукой за ее конец.
}


\end{document}